齋講電影 亞洲地區點排??

如題

最尾開始數 第一位 香港

你意思係蒙古呀、孟加拉、尼泊爾個d電影出色過香港？

第一一定韓國

第一一定係日本

韓國
日本
印度
泰國
中國
台灣
伊朗
香港
朝鮮

近十年：韓日

其實好公平地睇返歷史紀錄，第一就應該係大陸既

個人覺得日本>韓國

弱弱一問 朝鮮有拍電影

除咗日韓都係垃圾，垃圾不用分得那麼細
排名如下：

1,韓國
2,日本
3,垃圾

有

泰國其實都還好 搞笑同鬼片都睇得過下

韓國»日本»印度»...........中國

頭3個同你一樣

計現今 定計 自古以來？
計overall 定 藝術成就 ？
如果計足咁多年, overall
我會排日本第一
舊片藝術成就高， 80s 90s 真人& 動畫 都產量不少而高質

韓國呢二三十年係好勁，文藝通俗都超越咗日本
但未有黑澤明，小津 等影響力咁強嘅出現
金基德（死咗），朴贊郁，李滄東，奉俊昊，洪尚秀 都多攞獎，但未去到最頂尖

中國文藝片極高質， 就算而家第六代 都好高質
但真係太多掣肘， 睇下婁燁呢幾年
而商業片多而普通
overall未必好過台灣， 因為台灣幾個大老 得楊德昌過咗身， 侯孝賢，蔡明亮 keep住有新片

一撚定係韓國
不過反韓撚幾時入?

另外， 真心想請教樓上幾位
印度片 有咩推介？
商業片 多， 但類型似韓國？
出色嘅幾部 睇過 PK, 3 idiots等, 但對比佢咁高產量， 高質嘅好似唔算多
歌舞我唔太啱

1. 印度 - 人地Bollywood 每年既電影產量仲多過 Hollywood；佢地既電影影響力都好大，只係香港人少接觸；至於藝術水平就各花入各眼
2. 日本 - 以前有黑澤明，而家有北野武 etc etc
3. 韓國 - 近年唔錯
3. 香港 - 以前啲cult片不知幾撚勁，外國好多人特登去研究，一定係世界級；仲有全盛時期既王家衛

計票房計錢係大陸
計商業化質素係韓國
計歷史文化國際影響力係日本
計藝術水平冇得排

70,80年代香港應唔係第一,都第二.

依家都無咩幾多套戲真係香港人拍.
1年拍既戲都唔知有無20套.

上面排韓國第一果啲已經唔洗睇
垃撚圾

Oldboy
親切的金子
我要復仇
A Taxi Driver
逆權大狀
上流寄生族
有邊套係差?
韓國電影唔係韓劇 佢有好多唔同原素 唔係全部情情愛愛

日本黑澤明後繼無人

好認同日韓果part，韓國啲大師始終未去到黑澤明果堆嘅level，仲有排追 就算日本而家都出唔到呢啲殿堂級導演 不過論商業片韓國係屌打日本，甚至全個亞洲區最top